%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Fazit und Perspektive}\label{chap:conclusion}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapterstart

\section{Fazit}

Aufgrund der Werte in der Abb.: \ref{fig:time} kann der Rückschluss gezogen werden, dass jeder zusätzliche Request einen linearen Anstieg der Durchführungsdauer zur Folge hat. Diese Aussage zeigt, dass der Swift Server sowie auch der Node.js Server die Requests synchron abarbeiten, wobei Node.js die Zeit jedoch mit Callbacks effizienter nutzt. Der Node.js Server verwendet die Zeit für I/O-Operationen, auch wenn diese synchron implementiert wurden, um nachfolgende Requests weiter zu bearbeiten. Ein großes Defizit hat der Perfect Server aufgrund des Workarounds um die Funktion von Handlebars nachzustellen. Dieses Workaround blockiert bei jedem einlesen der Partials, welche als eigene Files gespeichert sind. Eine bessere Implementierung diese Workarounds könnte zu einer starken Reduzierung der Bearbeitungszeit führen.\\
Zusätzlich nimmt der Swift Server keinen folgenden Request engegen, bevor nicht der zurzeit bearbeitete Request abgeschlossen und gesendet wurde. Swift hat einen Vorteil durch die stärkere Komprimierung die zwar mehr Zeit beim bearbeiten von Requests benötigt, jedoch eine geringere Menge an Daten übermittelt werden müssen.



\section{Perspektive}

Als weiterführende Projekte könnte folgende Ideen umgesetz werden:

\begin{compactenum}[a)]
\item Die Verschiedenen Frameworks (Vapor, Perfect, Kitura) miteinander auf Handhabung, Skalierbarkeit, Speichermanagement usw.
\item Diese Projektarbeit, bzw. den Vergleich auf kleiner Schritte herunterbrechen um die Unterschiede in der Verarbeitung von Request zwichen Node.js und Swift festzustellen.
\item Die Server auf verschiedenen OS testen, vergleichen und bewerten.
\item Mustache weiterentwickeln, damit dieses der Funktionalität von Handlebars gleicht.
\item Die Handhabung der Callbackfunktion verbessern, da diese genauso wie bei Node.js schwer lesbar sind.
\item Perfect unterstützt das gleichzeitige Abarbeiten von Requests nicht ideal, was verbessert werden könnte, da Probleme mit dem Speichermanagement auftauchen.
\item Perfect weiterentwickeln und dem von Vapor und Zewo definierten HTTP Standard angleichen. Dabei könnte auf Basis von Perfect ein neues Framework entstehen.
\end{compactenum}
\chapterend
